[校園][MK港女][90後回憶] 15年前，曾經有個為你放棄一切嘅MK妹......

大家好，我今次寫嘅係中學時代嘅MK往事，雖然已經步入3字頭，但間唔中都會懷念當年嗰種任性、瘋癲同不顧後果。新手上路，寫得唔好請見諒，歡迎一齊吹下水，又或者畀啲意見。

尋日見到明將執笠嘅新聞，諗返起以前成日一齊食明將嘅朋友仔，好多都已經成為過客......唔知你地過得好唔好呢？

利申：為咗增加戲劇性同避免有關人士相認，背景及情節均經過改動

---------
序

1:08 am
為咗聽日嘅Presentation，我沖咗杯Cappuccino，隨手喺Youtube開咗個「90後廣東歌Playlist」，準備投入作戰狀態。所謂Department Meeting，其實咪又係第2047屆吹水大會，仆街老細獲獲都係最後一刻先畀Comment，又要我改通頂。

「唔.......你呀......」佢又試發開口夢，成日應酬完返嚟，衫都唔換就攤喺張床度，烏where到死。

「好心除眼鏡先瞓啦，壓爛咗又要嘥錢配過副！」我細細力將佢副眼鏡除低，放喺床頭，然後躝返去書枱做嘢。

當我繼續將一堆冇意義嘅數字塞入PPT時，突然聽到一段熟悉嘅旋律：「用我的一生 當小小一盞燈 令到你安枕 貪玩的終會覺悟 無需找尋新的人......」我當堂心頭一震，再望望床上面條友，瞓到半隻腳伸咗出床，隻手大字型咁攤開。望住呢個滑稽睡相，有時都唔知笑好定喊好。

我閂咗PPT，喺電腦深處搵出一個叫「中學Kai相」嘅Folder......首先出現嘅係一張濛到爆嘅自拍，隱約見到枱面有一堆壽司，相入面四個人都笑到見牙唔見眼。

張相嘅建立日期係2005年12月21日。原來呢個故事，已經過咗15年......

wfh冇嘢做有故追，正呀

Ch 1

又到咗上學期同學最緊張嘅日子－－派卷。

個個都好關心自己考第幾、邊科成績最好、有冇唔合格......不過，呢啲問題我從來冇諗過，反正Daddy Mami都會送我去英國讀書，出年求其考埋個會考咪算囉，成績呢家嘢根本不值一提。

「第16題，Demand增加，條Curve要向右移。」老陳一邊講，一邊喺黑板畫一幅又交叉又箭咀嘅圖........全班都好畀心機聽老陳講解試題，除咗我哋四個。

我哋四個係4D班嘅黃金組合，雖然大家性格南轅北轍，不過都有個共通點－－就係唔撚讀書。憑住每年僅僅合格嘅分數升上嚟F.4，都唔係咁易㗎師傅。

「喂！又話食明將？快啲玩埋呢舖執嘢啦！」一講到食，阿Joe永遠都係咁心急。

「同花順呀唔好意思！整定我今日食明將唔駛畀錢！」晴晴可能太興奮，大聲到老陳睥咗我哋一眼。

「喂細聲啲啦！Pass呀！」為把握時間，我陸續將文具收入旁邊嘅黑色格仔Westwood袋。

「我都Pass啦，唔夠你玩呀！」阿南托一托佢副粗框眼鏡，苦惱到皺哂眉。其實阿南作為「屎Game王」，都唔駛對賽果抱任何期望吖。

「Pass啦屌！」阿Joe已經放棄。

「好嘢又係我贏！多謝各位餐飯！」晴晴得戚地放低一張階磚三，三秒之後大家好有默契咁擰轉身，重新望住嗰份唔知講乜春嘅Econ試卷。

鐘聲一響，我哋即刻狗衝落巴士站，出發去西九龍明將。雖然明將真係好撚難食，但只要同我最好嘅朋友一齊，就算咩垃圾劣食都會即時變得好好食，甚至好食過平時同屋企人去酒店食啲日本嘢多多聲。而且對於零用錢唔多嘅普通學生嚟講，40幾蚊就可以任食日本嘢，又確實幾抵屌嘅！

「講明先，我食幾碟夠喇，唔好質我食呀！」我望一望自己對腳好似又粗咗，好衰唔衰之前改短咗條校裙，搞到半截大髀都遮唔到！Shit！

「肥寶呢排興扮細食？」阿Joe根本唔明我減肥嘅決心，我條腰已經由24吋變25吋，再係咁落去好快變欣宜。為咗呢餐明將，我連續三日晚餐都係食Yogurt咋！

「阿寶你又減肥？其實你已經瘦到成張紙咁，唔好再減啦......」阿南有啲擔心咁問。雖然我哋成日笑阿南On9，不過佢一直都係最關心人嗰個。

「知喇知喇......」聽到阿南懇切嘅勸告，我只可以輕輕帶過。我唔想同佢哋講，過幾日要去表姐喺Club House搞嘅平安夜Party。為咗溝到一條好似我Dream Guy賀軍翔嘅仔，我冇辦法唔忍口。

仲要喺明將故
依家全線執晒
一代回憶咁就冇咗

明將

暗黑料理
紅豆軍艦

雖然明知難食 但中學嗰時仲會特登搭車去食 可能當係一種挑戰

初戀感覺返晒嚟

好快店員就示意我哋入去，我一支箭衝去迴轉枱前坐低。

「睇死你實忍唔到口啫！快啲拎壽司啦！」晴晴又用MMA拳手嘅力度拍我膊頭，痛到我當堂叫出聲。

晴晴同我好唔同，好少買衫扮靚，長期都係齊陰直髮。咪睇佢外表斯斯文文，我極度懷疑佢有暴力傾向，成日郁手郁腳。

說時遲那時快，迴轉帶上嘅招牌紅豆軍艦、發黑三文魚壽司、雪味鰻魚壽司，已經通通畀我哋掃哂上枱。不過我食咗三碟就好飽，唔知究竟係佢太難食，定係我潛意識要忍口。

「嗱！食唔哂嘅話就玩遊戲喇，筷子轉中邊個就要食兩舊！」晴晴拎起碟紅豆軍艦，作狀飛埋嚟我度。

「刷刷……」筷子第三次轉中晴晴，佢個口已經滿到漏咗條蝦尾出嚟。不過就算佢動用可憐攻勢都冇用，我同阿Joe邊會咁易畀佢動搖到，照舊耍手擰頭。

「以後轉中晴晴嘅全部入我數！」阿南突然大叫，把聲仲帶有小小震。一講完就將晴晴輸嗰幾碟壽司啪哂入口，仲激動到差啲哽親！

我留意到阿南呢排望晴晴嘅眼神特別唔同，望望下又飄去第二度扮冇嘢，而家仲要撲出嚟英雄救美，唔通......？

我同阿Joe對望一眼，覺得阿南今日好奇怪，尤其佢係一個唔識隱藏自己嘅人。希望只係我諗多，因為同Best Friend拍拖通常都冇乜好結果。

終於公佈哂所有成績，好快就到咗我最期待嘅平安夜。

為咗要靚絕全場，我將衣櫃啲衫倒出嚟左拼右拼，最後決定以一條米色Off Shoulder冷裙迎戰！雖然我呢幾日一啲都冇瘦到，不過唔騷腿嘅話吸引力一定大減，點都要頂硬上！再戴埋上年生日Mami送畀我嘅金色Tiffany頸鏈，凸顯鎖骨線條之餘又唔會太暴露。

我打開今期YES!，照住內頁介紹嘅聖誕Party妝，畫咗一條粗黑眼線，搽埋秋冬最Hit嘅啡色Eye Shadow，打埋個橙色胭脂，為我個妝增添一點甜美感。

「掂哂！」我對住塊鏡仔細端詳，滿意到極點，戴埋頂英倫風貝雷帽，正打算出門口。

梳妝枱上突然傳出一聲震動，我拎起手機，見到訊息發送人係「死賤精（咪撚覆）」。

我呆咗三秒，然後手震震咁打開Message內文......

「阿寶......好掛住你 今晚有冇約人？」

樓豬快手出新啦，睇到好頂癮

挑戰劣食之最

真係回憶
Yes, 明將, 賀軍翔

中學時代一定中意小綜同小美
而家講出嚟覺得好荒謬

唐禹哲先喺最正喎

小美而家仲做埋人父添

希望keep到每日出一篇

留名等出文

LM

加速

Ch 2

「屌你咩......今日實行衰運！」收到呢條死賤精嘅Message，當堂屌咗出聲。

雖然我知唔應該再覆佢，但人總係犯賤，我又好想睇佢耍咩花樣。

「有又點？」我思考咗一輪，決定用最簡潔有力嘅三個字覆佢。

「冇......今朝執屋 見到你對拖鞋漏咗喺度 想拎返畀你啫」驚訊都有教，早唔還遲唔還，平安夜先嚟還，事情一定冇咁簡單。

不過既然佢都話還畀我，呢對Super Lovers拖鞋著過幾次㗎咋......出去拎一拎都唔過份啫，順便畀佢睇下我個新Look都好！

「Ok 6pm 德福Pacific Coffee」我唔想再等佢搭過嚟，拿拿淋拎完就算，唔好阻住我去Party！

「下一站......九龍灣。」黨鐵嘅廣播，令我回想起半年前第一次見佢嘅情形。

「同大家介紹，我阿哥個Friend －－Ryan。」淘大Green Box，係我第一次見佢嘅地方。

我放低杯Fruit Punch，抬頭望下眼前呢個一身黑色嘅男仔。呢一刻，好似全世界定咗格咁。

呢個世界上，竟然有一個同賀軍翔咁似樣嘅男仔......！啡金色頭髮，加幾分凌亂嘅瀏海，作為《惡魔在身邊》阿猛死忠嘅我，目光已經無法從Ryan身上移開。

Ryan一嚟到就畀成班女女圍住，一時拉佢玩骰盅，一時拉佢玩啤牌，總之就不斷挨身挨勢。雖然我好想開口同佢講嘢，但礙於面子問題，要我群埋班女度，都係不了。

既然冇人理我，唯有自己搵嘢玩。我拎起搖控，插咗首Janice嘅《大哥》上嚟，一個人坐喺電視前面開始唱歌。

「唯有約定和大哥喝醉～～」當我唱到最後一句，忽然聽到幾下掌聲。

「你唱歌好好聽噃。我叫Ryan，點稱呼你.......？」係Ryan！我冇睇錯！真係Ryan！

「我......我叫阿寶。」我努力抑壓心底裡嘅緊張同興奮，呢一刻我心跳率應該衝破200。

「阿寶.....個名幾襯你噃！飲唔飲香檳？」佢笑一笑，遞咗杯香檳畀我。全日第一次咁近距離望Ryan，佢對眼好似識講嘢咁，令我完全唔敢直視。

同Ryan出咗幾次街之後，佢就同我表白。能夠Fight低一眾女女，成為Ryan嘅女朋友，應該係我咁大個女最自豪嘅成就。但係我冇諗過，最後會變成人生中（暫時）最不堪回首嘅事.....

「Hello 阿寶，好耐冇見。」Ryan向我揮手。冇見一排，個樣仲係咁似賀軍翔，不過對眼已經冇乜神，睇落殘咗好多......咪住先，點解佢身邊一個袋都冇嘅？

我深呼吸一下，決定保持冷靜。

「拖鞋呢？我趕時間。」直覺話我知，我畀呢條死賤精Fake咗出嚟。

「我啱啱先喺網吧過嚟，未拎呀。」「既然一場嚟到，不如請你飲杯嘢先上去拎啦！你唔係講過，最鍾意飲呢度嘅熱朱古力㗎咩？」Ryan使出回憶殺，如常掛上佢嘅招牌溝女笑容。

雖然我爛口，但我不嬲覺得一人做事一人當，堅持唔會問候人哋老母，但我今次真係忍唔住。

「屌你老母，冇拖鞋約我出嚟托呀？」我哄埋去Ryan面前，悄悄講出我嘅心聲。

Ryan一臉愕然，唔知究竟係佢未聽過我講粗口，定係未見過我嬲到想劈友嘅樣。

「阿寶你冷靜啲......其實我同阿蚊、Joyce佢哋已經冇聯絡，因為我知我最愛嗰個都係你。只要你想，我哋隨時都可以變返以前咁好。」Ryan好快回復平靜，繼續講佢原本要講嘅台詞。

好？究竟佢知唔知，當我發現佢一拖三嗰時，我心情有幾「好」？一時之間，我已經嬲到唔知畀咩反應。

「其實我一直都好想同你過平安夜，只係一路唔敢搵你......」

「我真係好掛住你，所以今日決定鼓起勇氣約你。我屋企今晚冇人，我哋可以一齊過二人世界㗎......」Ryan見我唔出聲，於是一輪咀打蛇隨棍上。果然，5分鐘入面，佢已經急不及待流露出佢嘅真本性。

「二人世界......？想食女咪直接講囉！」我冷笑一聲，用平淡嘅語氣揭穿佢真正目的。

「對拖鞋我唔要喇，你上Yahoo賣咗佢又好，送畀下一條新女又好，是撚但！」

「以後咪再搵我，我男朋友唔鍾意！」我眼尾都冇望過Ryan，轉身步出Pacific Coffee，就好似台劇女主角KO舊愛嘅情節一樣。不過唔同嘅係，唔好話「男朋友」，我連對象都未有.....

有文睇
文好睇